{
    "quizzes": [
        {
            "title": "HTML",
            "color": "#FFF1E9",
            "icon": "./assets/icon-html.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Inputga malumot kiritib bo'lmaydigan qilish uchun qaysi atributdan foydalanamiz?",
                    "options": ["disabled", "required", "default", "type"],
                    "answer": "disabled"
                },
                {
                    "question": "Quyidagilardan qaysi biri formatlash tegi emas?",
                    "options": ["span", "strong", "mark", "i"],
                    "answer": "span"
                },
                {
                    "question": "Audio va video elementlarini ovozsiz qilish imkoniyatini qaysi atribut qo'shib beradi?",
                    "options": ["retry", "autoplay", "loop", "mute"],
                    "answer": "mute"
                },
                {
                    "question": "Quyidagilardan qaysi biri inline element emas?",
                    "options": ["sup", "b", "p", "sub"],
                    "answer": "p"
                },
                {
                    "question": "Audio va video elementlarini avtomatik ijro qilish imkoniyatini qaysi atribut qo'shib beradi?",
                    "options": ["retry", "autoplay", "loop", "mute"],
                    "answer": "autoplay"
                },
                {
                    "question": "HTMLda qaysi element sahifaning boshqa sahifalarga yoki sahifa ichidagi qismlarga havola qiladigan qism hisoblanadi?",
                    "options": ["section", "div", "a", "nav"],
                    "answer": "nav"
                },
                {
                    "question": "HTMLda matn va paragraflar qaysi teg bilan beriladi?",
                    "options": ["h1-h6", "p", "span", "div"],
                    "answer": "p"
                },
                {
                    "question": "Strong, b teglarining qanday farqi bor?",
                    "options": [
                        "Hech qanday farqi yo'q",
                        "Strong matnning qolgan qismiga qaraganda mos ravishda katta ahamiyatga ega yoki ko'proq ahamiyatga ega va urg'uli ekanligini bildiradi. Bu semantik ma'noga ega",
                        "Ikkalasi boshqa-boshqa element",
                        "b matnning qolgan qismiga qaraganda mos ravishda katta ahamiyatga ega yoki ko'proq ahamiyatga ega va urg'uli ekanligini bildiradi. Bu semantik ma'noga ega"
                    ],
                    "answer": "Strong matnning qolgan qismiga qaraganda mos ravishda katta ahamiyatga ega yoki ko'proq ahamiyatga ega va urg'uli ekanligini bildiradi. Bu semantik ma'noga ega"
                },
                {
                    "question": "<br> tegi nima qiladi?",
                    "options": [
                        "U matnni ikki qismga ajratadi.",
                        "U qalin matn yaratadi.",
                        "U qator uzilishini qo'shadi.",
                        "Jadvalga yangi qator qo'shadi."
                    ],
                    "answer": "U qator uzilishini qo'shadi."
                },
                {
                    "question": "HTMLda `fieldset` tegi nima qiladi?",
                    "options": [
                        "U shakldagi bog'liq ma'lumotlarni guruhlash uchun ishlatiladi.",
                        "U maydonni belgilangan o'lchamga o'rnatadi.",
                        "Shakl ichidagi maydonlarni avtomatik ravishda tasdiqlaydi.",
                        "U shakldagi maydonlarni yashiradi."
                    ],
                    "answer": "U shakldagi bog'liq ma'lumotlarni guruhlash uchun ishlatiladi."
                }
            ]
        },
        {
            "title": "CSS",
            "color": "#E0FDEF",
            "icon": "./assets/icon-css.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Quyidagilardan qaysi biri pseudoelement hisoblanadi?",
                    "options": ["before", "shrink", "order", "active"],
                    "answer": "before"
                },
                {
                    "question": "RGB ranglarindagi birinchi qiymat qaysi rangga javob beradi?",
                    "options": ["yashil", "sariq", "qizil", "ko'k"],
                    "answer": "qizil"
                },
                {
                    "question": "Tepa va pastda birin-ketin joylashgan ikkita element joylashgan, birinchi elementga past tarafdan 40px margin berilgan, ikkinchi elementga tepadan 30px berilgan. Birinchi va ikkinchi element o'rtasida qancha margin bo'ladi?",
                    "options": ["40px", "30px", "70px", "10px"],
                    "answer": "40px"
                },
                {
                    "question": "Quyidagilardan qaysi biri font-family emas?",
                    "options": ["serif", "cursive", "decorative", "fantasy"],
                    "answer": "decorative"
                },
                {
                    "question": "Qaysi css xossasi yordamida harflar orasini ochishimiz mumkin?",
                    "options": [
                        "word-spacing",
                        "letter-spacing",
                        "font-weight",
                        "line-height"
                    ],
                    "answer": "letter-spacing"
                },
                {
                    "question": "Filterning qaysi hossasi yordamida berilgan elementga yorug'lik qo'shishimiz mumkin?",
                    "options": ["grayscale", "blur", "brightness", "contrast"],
                    "answer": "brightness"
                },
                {
                    "question": "Jadvalni toq qatorlarini stilini berishimiz uchun nima qilishimiz kerak",
                    "options": [
                        ":nth-child(odd)",
                        ":table(odd)",
                        ":nth-child(even)",
                        ":table(even)"
                    ],
                    "answer": ":nth-child(odd)"
                },
                {
                    "question": "padding: 25px 75px 100px; O'ng tarafdan qancha padding mavjud.'?",
                    "options": ["25px", "100px", "50px", "75px"],
                    "answer": "75px"
                },
                {
                    "question": "Qaysi css xossasi yordamida elementga balandlik berishimiz mumkin?",
                    "options": ["height", "width", "decoration", "line-height"],
                    "answer": "height"
                },
                {
                    "question": "CSS-dagi z-index xususiyatidan maqsad nima?",
                    "options": [
                        "Elementlar sonini hisoblash uchun",
                        "Elementning kattalashtirish darajasini belgilash uchun",
                        "Elementning stek tartibini belgilash uchun",
                        "Masshtablash effektini yaratish uchun"
                    ],
                    "answer": "Elementning stek tartibini belgilash uchun"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "JavaScript",
            "color": "#EBF0FF",
            "icon": "./assets/icon-javascript.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "console.log(Math.abs(5))",
                    "options": ["5", "-5", "25", "-25"],
                    "answer": "5"
                },
                {
                    "question": "Variablesga qanday qiymat saqlangan: let malumot = true",
                    "options": ["string", "boolean", "array", "undefined"],
                    "answer": "boolean"
                },
                {
                    "question": "Variablesga qanday qiymat saqlangan: let malumot = 777",
                    "options": ["string", "boolean", "array", "number"],
                    "answer": "number"
                },
                {
                    "question": "Son - qanday data type hisoblanadi",
                    "options": ["string", "boolean", "array", "number"],
                    "answer": "number"
                },
                {
                    "question": "(null - 0) + '0'",
                    "options": ["'null0'", "'00'", "0", "NaN"],
                    "answer": "'00'"
                },
                {
                    "question": "Qanday qilib elementdan bitta oldingi elementni tanlab olish mumkin?",
                    "options": [
                        "ele.previousElement",
                        "ele.getpreviousElement",
                        "ele.previousElementSibling",
                        "ele.prevElement"
                    ],
                    "answer": "ele.previousElementSibling"
                },
                {
                    "question": "Agar querySelectorAll bilan tanlangan element topilmasa, u nima qaytaradi?",
                    "options": [
                        "undefined",
                        "null",
                        "bo'sh NodeList",
                        "bo'sh HTMLCollection"
                    ],
                    "answer": " bo'sh NodeList"
                },
                {
                    "question": "Qanday qilib elementni ota elementini tanlab olish mumkin?",
                    "options": [
                        "ele.parentContainer",
                        "ele.getParent",
                        "ele.parent",
                        "ele.parentElement"
                    ],
                    "answer": "ele.parentElement"
                },
                {
                    "question": "Qaysi holatda id='element' to'g'ri tanlab olingan?",
                    "options": [
                        "document.getElementById('#element')",
                        "document.getElementById('element')",
                        "document.querySelector('element')",
                        "document.getElementsByTagName('#element')"
                    ],
                    "answer": "document.getElementById('element')"
                },
                {
                    "question": "setTimeout(()=>{console.log(1);}, 0)console.log(2);console.log(3);console.log(4);",
                    "options": ["1,2,3,4", "2,3,4,1", "2,1,3,4", "2,4,1,3"],
                    "answer": "2,3,4,1"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "Accessibility",
            "color": "#F6E7FF",
            "icon": "./assets/icon-accessibility.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "WCAG nimani anglatadi?",
                    "options": [
                        "Veb-kontentga kirish bo'yicha ko'rsatmalar",
                        "Veb muvofiqligi bo'yicha qo'llanma",
                        "Veb-kontentga kirish maqsadlari",
                        "Veb-saytga muvofiqlik va foydalanish imkoniyati bo'yicha ko'rsatmalar"
                    ],
                    "answer": "Veb-kontentga kirish bo'yicha ko'rsatmalar"
                },
                {
                    "question": "Ekranni o'qish foydalanuvchilari uchun tasvirlar uchun muqobil matnni taqdim etish uchun qaysi element ishlatiladi?",
                    "options": [
                        "<alt>",
                        "<figcaption>",
                        "<description>",
                        "<img alt='description'>"
                    ],
                    "answer": "<img alt='description'>"
                },
                {
                    "question": "ARIA veb-ishlab chiqishda nimani anglatadi?",
                    "options": [
                        "Kirish mumkin bo'lgan boy Internet ilovalari",
                        "Kengaytirilgan javob beruvchi Internet yordami",
                        "Kirish mumkin bo'lgan sezgir Internet ilovalari",
                        "Avtomatlashtirilgan javob beruvchi Internet harakatlari"
                    ],
                    "answer": "Kirish mumkin bo'lgan boy Internet ilovalari"
                },
                {
                    "question": "JavScript dasturlash tili nechani yili tashkil topgan?",
                    "options": ["1995", "1996", "1998", "1999"],
                    "answer": "1995"
                },
                {
                    "question": "JavaScript dasturlash tilini kim tomonidan yartilgan",
                    "options": [
                        "Ellon Musk",
                        "Stev Jobs",
                        "Mark",
                        "Brendan Eich"
                    ],
                    "answer": "Brendan Eich"
                },
                {
                    "question": "Qidiruv tizimi nechanichi yili  Google nomi bilan internetga kirdi. ",
                    "options": [
                        "1997-yil 15-sentyabrida",
                        "1996-yil 5-sentyabrida",
                        "1997-yil 25-sentyabrida",
                        "1999-yil 15-sentyabrida"
                    ],
                    "answer": "1997-yil 15-sentyabrida"
                },
                {
                    "question": "Google Kompaniyasi qasyi davlatda joylashkan",
                    "options": ["Angiliya", "Russia", "USA", "Xitoy"],
                    "answer": "USA"
                },
                {
                    "question": "Qaysi yo'riqnoma kontentga klaviatura va sichqoncha orqali kirishni ta'minlaydi?",
                    "options": [
                        "Klaviaturadan foydalanish mumkin",
                        "Sichqoncha mustaqilligi",
                        "Qurilmaning mustaqilligi",
                        "Ishlaydigan boshqaruv elementlari"
                    ],
                    "answer": "Klaviaturadan foydalanish mumkin"
                },
                {
                    "question": "Vebga kirish imkoniyatida navigatsiyani o'tkazib yuborish havolalarining roli qanday?",
                    "options": [
                        "Asosiy tarkibga birlamchi navigatsiyadan oʻtish uchun",
                        "Veb-saytning turli bo'limlariga yorliqlarni taqdim etish",
                        "Foydalanuvchilarga reklama kabi keraksiz bo'limlarni o'tkazib yuborishga yordam berish uchun",
                        "Navigatsiyadagi buzilgan havolalarni chetlab o'tish uchun"
                    ],
                    "answer": "Asosiy tarkibga birlamchi navigatsiyadan oʻtish uchun"
                },
                {
                    "question": "Ushbu vositalardan qaysi biri veb-saytning mavjudligini tekshirishga yordam beradi?",
                    "options": [
                        "W3C Validator",
                        "Google Lighthouse",
                        "CSS Validator",
                        "JavaScript Console"
                    ],
                    "answer": "Google Lighthouse"
                }
            ]
        }
    ]
}
